美洲鬣蜥｜綠鬣蜥、紅鬣蜥可長至1.5米 坐BB車外出散步、主人混身抓傷：就算被牠虐待都開心

Bella於三年前開始飼養紅鬣蜥BB及綠鬣蜥檸檬，「喜歡牠的樣子威猛、有型、好像哥斯拉，特別是公的臉有兩塊肉更加有型。有些人看見會覺得很害怕，但帶牠外出時大多數人都覺得很趣緻，原來也有很多人喜歡牠們。」Bella每逢放假日子遇上好太陽，就會帶不怕陌生人的BB外出散步、曬太陽。BB現時已屬成體，由頭至尾總長1.5米，體重13磅，因此要用嬰兒車載着BB外出。另外，為怕BB會突然受驚奔走，故必須為牠戴上爬蟲用牽繩。Bella自BB小時候開始抱牠，讓牠習慣主人的氣味和相處，現時BB不單溫馴，每晚更要跟Bella一起睡覺。

好乖

狗仔咁

養條恐龍又幾過癮

想養霸王龍……

好可愛

享和珍禽異獸醫療中心註冊獸醫黃惠淳指，飼養紅或綠鬣蜥最重要注意環境溫度，大約要有攝氏26至35度。「對於爬蟲類來說，曬太陽也非常重要。因為牠們曬太陽之後身體會產生維他命D，維他命D會幫助牠們吸收吃進去的鈣質。所以如果只吃鈣但沒有曬太陽，這樣是沒有用的，鈣質只會直接隨着便便排出來。」另外，常見病有缺鈣、腎衰竭、皮膚霉菌感染及腸道寄生蟲，但倘若環境、食物等等處理妥當，成年鬣蜥也算比較少生病。

物似主人形

台灣人拎黎食果隻？

Yes

睇人飼養水蜥重過引

台灣都有個女仔養呢d鱷魚 蜥蝪同埋土撥鼠 放片上youtube

嘔心

香港爬蟲少女雪兒愛心爆棚 最愛養曱甴老鼠青蛙

食素?

點煮先好食？